---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.27.0
date: 2016-10-08
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
Нові піктограми типів MIME.

{{<figure src="/announcements/frameworks/5/5.27.0/kf-5.27-mimetypes-icons.png" >}}

### Baloo

- Реалізовано використання належного запису налаштувати в умові автозапуску
- Виправлено класифіковане вставлення (або flat_map як insert) (виправлено ваду 367991)
- Додано пропущене close для env, як було вказано Loïc Yhuel (виправлено ваду 353783)
- Вилучено спробу переривання дій, якщо не операцію не створено
- Додано пропущене надання значення m_env = nullptr
- Забезпечено безпечне виконання у потоці, наприклад Baloo::Query
- Реалізовано розмір сховища даних понад 5 ГБ у 64-бітових системах (виправлено ваду 364475)
- Реалізовано випадок ctime/mtime == 0 (виправлено ваду 355238)
- Реалізовано обробку пошкодження бази даних покажчика для baloo_file, тепер система робить спробу повторно створити базу даних або перериває обробку, якщо цього не вдасться зробити

### BluezQt

- Виправлено аварійне завершення роботи під час спроби додавання пристрою до невідомого адаптера (виправлено ваду 364416)

### Піктограми Breeze

- Нові піктограми типів MIME
- Оновлено деякі піктограми kstars (виправлено ваду 364981)
- Виправлено стильову помилку у actions/24/format-border-set (виправлено ваду 368980)
- Додано піктограму програми wayland
- Додано піктограму програми xorg (виправлено ваду 368813)
- Скасовано distribute-randomize, view-calendar + повторно застосовано виправлення перетворенням (виправлено ваду 367082)
- folder-documents замість одного файла поділено на декілька, оскільки до теки входить декілька файлів (виправлено ваду 368224)

### Додаткові модулі CMake

- Усунено можливість повторної перевірки appstream

### KActivities

- Реалізовано упорядковування просторів дій у кеші за абеткою (виправлено ваду 362774)

### Інструменти Doxygen KDE

- Багато змін у загальному компонуванні створеної на основі коду документації до програмного інтерфейсу
- Виправлено шлях до міток, тепер він залежить від того, є бібліотека частиною групи, чи ні
- Пошук: виправлено href бібліотек, які не є частиною групи

### KArchive

- Усунено витік пам'яті у KCompressionDevice KTar
- KArchive: усунено витік пам'яті, якщо запис із вказаною назвою вже існує
- Усунено витік пам'яті у KZip під час обробки порожніх каталогів
- K7Zip: виправлено витік пам'яті під час помилок
- Усунено витік пам'яті, виявлений ASAN, коли open() не вдається відкрити підлеглий пристрій
- Вилучено помилковий виклик KFilterDev, виявлений ASAN

### KCodecs

- Додано пропущені макроси експортування у класах Decoder і Encoder

### KConfig

- Усунено витік пам'яті у SignalsTestNoSingletonDpointer, виявлений ASAN

### KCoreAddons

- Реалізовано реєстрацію QPair&lt;QString,QString&gt; як метатипу у KJobTrackerInterface
- Усунено перетворення до адреси url, у якому є символ подвійних лапок
- Виправлено збирання у Windows
- Виправлено дуже давню ваду із вилученням пробілу у адресах типу «foo &lt;&lt;url&gt; &lt;url&gt;&gt;»

### KCrash

- Реалізовано параметр CMake KCRASH_CORE_PATTERN_RAISE для передавання ядру
- Змінено типовий рівень ведення журналу з Warning на Info

### Підтримка KDELibs 4

- Очищено код. Усунено встановлення включень, які вказують на включення, яких не існує, також вилучено відповідні файли
- Використано правильнішу форму, узгоджену з c++11, для std::remove_pointer

### KDocTools

- Виправлено ваду «checkXML5 виводить створений html до stdout для коректних docbook» (ваду 369415)
- Виправлено ваду, яка полягала у неможливості запуску природних для системи інструментів у пакунку, якщо використовувалася отримана перехресною компіляцією версія kdoctools
- Налаштовано цілі для запущених інструментів kdoctools, отриманих перехресною компіляцією, з інших пакунків
- До docbookl10nhelper додано підтримку перехресної компіляції
- До meinproc5 додано підтримку перехресної компіляції
- checkxml5 перетворено на виконуваний файл qt для підтримки багатоплатформовості

### KFileMetaData

- Поліпшено засіб видобування даних з epub, менше помилок сегментації (виправлено ваду 361727)
- Забезпечено більшу стійкість індексатора odf до помилок, реалізовано перевірку наявності файлів та їх належності до файлів взагалі (meta.xml + content.xml)

### KIO

- Виправлено використання у допоміжних засобах введення-виведення (KIO) лише tls1.0
- Виправлено порушення ABI у kio
- KFileItemActions: додано addPluginActionsTo(QMenu *)
- Реалізовано показ кнопок копіювання лише після обчислення контрольної суми
- Додано показ поступу обробки під час обчислення контрольної суми (виправлено ваду 368520)
- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що KFileItem::overlays повертав порожні рядкові значення
- Виправлено запуск файлів .desktop з термінала за допомогою konsole
- Монтування nfs4 класифіковано як probablySlow, подібно до nfs, cifs тощо
- KNewFileMenu: реалізовано показу скорочення для дії «Створити теку» (виправлено ваду 366075)

### KItemViews

- У режимі перегляду списком реалізовано використання типової реалізації moveCursor

### KNewStuff

- Додано перевірки KAuthorized для уможливлення вимикання ghns у kdeglobals (виправлено ваду 368240)

### Бібліотека Package

- Усунено створення файлів appstream для компонентів, яких немає у rdn
- Реалізовано роботу kpackage_install_package з KDE_INSTALL_DIRS_NO_DEPRECATED
- Вилучено невикористану змінну KPACKAGE_DATA_INSTALL_DIR

### KParts

- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що адреси із завершальною похилою рискою завжди вважалися адресами каталогів

### KPeople

- Виправлено збирання ASAN (duplicates.cpp використовує KPeople::AbstractContact, який перебуває у KF5PeopleBackend)

### KPty

- Використано шлях ECM для пошуку виконуваного файла utempter, цей спосіб є надійнішим за простий префікс cmake
- Реалізовано виклик допоміжного засобу utempter вручну (виправлено ваду 364779)

### KTextEditor

- Файли XML: вилучено жорстке кодування кольорів для значень
- XML: вилучено жорстке кодування кольорів для значень
- Визначення схеми XML: «version» перетворено на xs:integer
- Файли визначення правил підсвічування: версію округлено вгору до наступного цілого
- Реалізовано підтримку багатосимвольних захоплень лише у {xxx}, щоб уникнути погіршення результатів
- Реалізовано підтримку заміни формальних виразів захопленнями &gt; \9 (виправлено ваду 365124)
- Виправлено показ символів, які перекривають наступний рядок, наприклад підкреслювання більше не обрізаються, якщо використано певні шрифти або розміри символів (виправлено ваду 335079)
- Виправлено аварійне завершення роботи: забезпечено коректність показу курсора після згортання тексту (виправлено ваду 367466)
- Реалізовано перезапуск методів введення SearchBar для KateNormalInputMode
- Зроблено спробу «виправити» показ підкреслення та подібного оформлення тексту (виправлено ваду 335079)
- Реалізовано показу кнопки «Переглянути відмінності», лише якщо встановлено програму diff
- Використано немодальний віджет повідомлення для сповіщень щодо внесення змін до файла із зовнішньої програми (виправлено ваду 353712)
- Виправлено регресію: testNormal працював лише через одночасне виконання перевірки
- Перевірку відступів поділено на окремі запуски
- Знову реалізовано підтримку дії «Розгорнути вузли найвищого рівня» (виправлено ваду 335590)
- Виправлено аварійне завершення роботи під час показу верхніх або нижніх повідомлень декілька разів
- Виправлено значення параметра кінця рядка для рядків режиму (виправлено ваду 365705)
- Реалізовано підсвічування у файлах .nix як у bash, здається, це не завадить (виправлено ваду 365006)

### Бібліотека KWallet

- Реалізовано перевірку того, чи увімкнено kwallet у Wallet::isOpen(name) (виправлено ваду 358260)
- Додано пропущений заголовок boost
- Вилучено подвійний пошук KF5DocTools

### KWayland

- [сервер] Усунено надсилання повідомлення про відпускання клавіші для ненатиснутих клавіш, усунено подвійне натискання клавіші (виправлено ваду 366625)
- [сервер] Реалізовано скасовування попереднього DataSource під час заміни позначеного у буфері обміну даними (виправлено ваду 368391)
- Додано підтримку подій входу-полишення для Surface
- [клієнт] Реалізовано стеження за усіма створеними Output і додано статичний метод get

### KXmlRpcClient

- Категорії перетворено до схеми org.kde.pim.*

### NetworkManagerQt

- Реалізовано встановлення стану під час ініціалізації
- Усі виклики блокування для ініціалізації замінено одним викликом блокування
- Використано стандартний інтерфейс o.f.DBus.Properties для сигналу PropertiesChanged у NM 1.4.0+ (виправлено ваду 367938)

### Піктограми Oxygen

- Вилучено некоректний каталог з index.theme
- Реалізовано перевірку на дублікати з breeze-icons
- Усі дублікати піктограм перетворено на символічні посилання

### Бібліотеки Plasma

- Поліпшено виведення даних timetracker
- [ToolButtonStyle] Виправлено стрілку у меню
- i18n: реалізовано обробку рядків у файлах kdevtemplate
- i18n: переглянуто рядки у файлах kdevtemplate
- Додано removeMenuItem до PlasmaComponents.ContextMenu
- Оновлено піктограму ktorrent (виправлено ваду 369302)
- [WindowThumbnail] реалізовано відкидання растрового зображення у відповідь на події відображення
- Усунено включення kdeglobals під час роботи з налаштуваннями кешу
- Виправлено Plasma::knownLanguages
- Реалізовано зміну розмірів панелі перегляду одразу після встановлення контейнера
- Усунено створення KPluginInfo на основі екземпляра KPluginMetaData
- Реалізовано позначку для запущених завдань
- Реалізовано рядки на панелі задач відповідно до запиту щодо рецензування 128802
- [AppletQuickItem] Реалізовано вихід з циклу після знайдення компонування

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
